+++
date = "2015-12-08T10:00:00+03:00"
slug = "rapopera"
title = "Рэп-опера"
+++

Отмечаю свой очередной день рождения. Я живу в большой квартире, приглашено много людей. Решаем в рамках культурной программы поставить рэп-оперу силами домашнего театра, состоящего из меня и команды «Дети из просвирки».

Сюжет оперы такой: рэпер просыпается, у него под боком девушка, он хотел бы продолжить вчерашнее веселье, но из-за похмелья у него не стоит и девушка разочарованная уходит. Тогда рэпер объявляет крестовый поход против похмелья. Для создания идеального средства ему нужно сходить в волшебный лес и собрать там грибов, потом ещё сплавать на корабле и так далее. Что в итоге, я не помню, но наверняка хэппи-энд.

«Дети из просвирки» приходят, мы начинаем готовить еду для празднования. Время — утро, мы думаем, что всё успеем.

Но, как всегда, дедлайны сдвигаются, и к вечеру оказывается, что мы не только ни разу не репетировали, но даже и сценарий не готов. Решаем, что будем импровизировать. Я с тяжёлыми предчувствиями иду в ванную с ноутом, чтобы успеть написать хотя бы каватину главного героя.

Я даже вроде придумал текст и начинаю его записывать, но тут домой возвращается Саша, заходит в ванную, сбивает меня и я всё забываю, кроме тех строчек, что уже успел записать. Я огорчаюсь, понимаю, что проёбано уже всё и просыпаюсь.